**英语周报**是由[中国](../Page/中国.md "wikilink")[山西省](../Page/山西省.md "wikilink")[教育厅主管](../Page/山西省教育廳.md "wikilink")，[山西师范大学主办的一份面向全国大中小学师生的](../Page/山西师范大学.md "wikilink")[英语教辅类报纸](../Page/英语.md "wikilink")。创刊于1983年5月，总部设于山西[太原](../Page/太原市.md "wikilink")。2010年9月20日注册成立英语周报社有限公司。2010年发行量为1600万份，號稱[世界發行量最大的報紙](../Page/世界百大報紙列表.md "wikilink")。\[1\]

## 組織

《英语周报》總部位於山西省省會太原，此外還有七個分部，即华北东北分社、华东分社、中原分社、西北分社、华中分社、华南分社、西南分社。報社總共擁有三個印刷物流配送中心，分別位於太原、[郑州和](../Page/郑州.md "wikilink")[武汉](../Page/武汉.md "wikilink")。\[2\]

## 獎項

《英语周报》曾獲得許多國內報業獎項，其中包括：\[3\]

  - 山西省一级报纸
  - 中国十大创新传媒
  - 中国十大创新行业报
  - 中国专业报十强
  - 中国十大领军报业
  - 中国十大周报品牌
  - 中国行业媒体十强
  - 山西十大文化品牌
  - 影响中国贡献品牌大奖
  - 影响中国十大行业媒体

## 参考文献

## 外部链接

  -
[Category:太原报纸](../Category/太原报纸.md "wikilink")
[Category:1983年建立的出版物](../Category/1983年建立的出版物.md "wikilink")
[Category:山西師範大學](../Category/山西師範大學.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国周刊](../Category/中华人民共和国周刊.md "wikilink")

1.

2.

3.